145 organizaciones de protección animal de toda la Unión Europea (UE), incluida Igualdad Animal, están pidiendo la prohibición del uso de jaulas para animales de granja en toda la UE.

<strong>LO QUE SE HA REVELADO:</strong> El video de la investigación, que incluye imágenes registradas por investigadores de Igualdad Animal, muestra lo que las organizaciones europeas de protección animal han informado repetidamente: conejos que viven en jaulas de malla de alambre que causan lesiones en su cuerpo. Se mantienen en condiciones de hacinamiento tan graves que cada conejo cuenta con menos espacio que una hoja de papel A4. No pueden ponerse de pie, correr, brincar o expresar ninguno de sus comportamientos naturales, lo que tiene un impacto negativo evidente en su bienestar.

<strong>EL CONTEXTO:</strong> En 2017, el Parlamento Europeo presentó un informe en el que reconocía las jaulas de baterías estériles como un sistema de alojamiento inadecuado para conejos y que mostraba consideración por las preocupaciones de los ciudadanos europeos sobre las condiciones en que crían a estos animales. A pesar de esto, el nuevo video revela que los conejos aún se mantienen enjaulados y viviendo en estas crueles condiciones. Las imágenes publicadas también evidencian lo que las organizaciones de bienestar animal han documentado a menudo en los últimos años: todos los sistemas de cría en jaula utilizados en muchos países de la Unión Europea son igualmente crueles.

<strong>LO QUE PEDIMOS:</strong> A través de la publicación de este nuevo video, 145 organizaciones están pidiendo que se ponga fin al uso de todas las jaulas, incluidas las que se usan para conejos. La Iniciativa de Ciudadanos Europeos (ECI, por sus siglas en inglés) "End the Cage Age" está pidiendo una prohibición del uso de jaulas para animales de granja en toda la UE. Nuestro objetivo es reunir 1 millón de firmas antes de septiembre de 2019, para garantizar que la Comisión Europea indique qué pasos tomará para introducir una legislación que prohíba el uso de jaulas en toda la UE. Hasta la fecha, más de 700.000 ciudadanos europeos han firmado el ECI.

<strong>Solo en la UE, más de 300 millones de animales se crían en jaulas cada año.</strong>
<p style="text-align: center;"><a href="https://igualdad-animal.endthecageage.eu/en-INT/live" target="_blank" rel="noopener">Firma la petición para poner fin al uso de jaulas en granjas en la Unión Europea </a></p>
